聯署其實同祈禱無分別 (內有建議改善方法)

依幾個月的聯署全部都係用一種近似「祈禱」的方式運作。所有煩惱你都可以向神祈禱，結果大至制裁中國、小至懲罰個別警員都要搞個聯署。
祈禱得不到回應，信眾只會認為自己唔夠誠心，或者祈禱嘅數量唔夠多。聯署撚都係一樣，聯署撚從來唔會檢討聯署無成效嘅原因、亦都唔會諗方法去令聯署變得有效啲。
只係不斷用「無成本點解唔做」做理由，不斷發起一個又一個嘅聯署。
聯署派嘅問題已經喺另一個post講咗，有興趣可以click入去睇。

依個post主要想解釋聯署無成效嘅原因，同埋點做先有用。

聯署請求嘅對象通常係大國（例如美國、德國、英國）政府，而大國一直唔達成聯署撚嘅願望，唔係因為唔夠人簽，亦都唔係佢地唔知道香港發生嘅事。
大國制訂政策必然係基於利益，政客行動都係基於利益，而唔係基於同情心。只有普通市民先會因為同情心而行動。
你不斷聯署，其實即係企圖用引起大國、政客嘅同情心，咁一定係無結果。

咁點樣先可以達成願望呢？要外國政客幫你，你就要對方提供利益，但我們只係普通小市民，無咩利益可以比到人。你又唔係黃之鋒，你無任何光環，你只係一個small potato。
因此我們依班small potato應該做嘅，係引起普通外國市民嘅同情心，又或者引起佢地對中國嘅反感，甚至恐懼。
外國有普選。如果有好多外國人都關注中國威脅，喺議會選舉總統大選，中國問題都會成為議題。啲外國政客比選民質問幾句，隨時仲有用過你簽10萬個名。如果有總統候選人喺選舉論壇被質問，隨時仲有用過你簽1000萬個名。

中國議題而家已經成為美國政界不可迴避嘅問題，但我們要繼續加強。
方法有好多，唔只ig、Twitter傳文宣，你仲可以寫英文維基百科，甚至從唔同渠道結識外國人，例如有啲學習外語嘅apps、交友apps、甚至你去分享stickers嘅 whatsappgroup都可以識到外國人。
同外國人傾計嘅話題或者文宣嘅內容亦唔好太單一，要因應對方嘅身份、興趣去調節。
你識到籃球迷，就可以講NBA Morey單嘢。你識到足球迷，就可以講Ozil。你識人鍾意Chinese food，就講中國政府隱瞞非洲豬瘟。你識人失業，就講中國搶走咗好多職位。你識人信基督教或者天主教，就講中共強拆教堂。你識人信Muslim，就講中國迫害維吾爾族人。你識人讀大學，就講好多大陸人喺外國大學強行拆除香港人貼嘅標語。特別係而家世界各地都好多示威活動，應該好多地方嘅人都有共鳴。

我特別推介大家專注美國、英國、加拿大、澳洲。外國民間嘅支持足夠，政界啲人先無得避。
以上我講嘅嘢其實一早好多人做緊。同埋的確唔容易，唔會好短時間有效。不過總好過大家浪費時間不停推一堆無用嘅聯署。
與其你花一日去推post，不如花一日去同幾個外國人傾計。後者未必有用，但至少好過前者。

！最後六個鐘！

德國聯署 仲差三千幾人！
1月1朝早7點就完！
(⌐■-■)(⌐■-■)(⌐■-■)

中文版

幫推！ 置頂pls

唔怪得我一早fol咗你！

一嚟又嚟隻bot

我係人手bot

有冇睇過out巴講聯署啲po

你有無睇人個post講乜？阻撚住曬

成撚日叫人簽 又唔諗下點解無人簽
6月到而加簽撚左咁多次有邊一次有用?
所以先少左人簽

屌你老母啦無肉我地gay督逃？

you mean 國民外交

簽名師做野唔使你教

推

好多聯署都係on99。

例如今日見到有個聯署要求美國政府遣返習近平個女習明澤。
首先我唔肯定習明澤係咪身處美國。
我假設依單嘢係真，你估美國會唔知道？你估Trump會唔知道？
美國遣唔遣返習明澤，美國自有分數，唔洗你教，更加唔係你簽幾萬個名就可以改變到決定。

另一種聯署post就係要懲罰個別人士，例如簽完制裁謝振中，又要簽制裁陶輝，跟住仲有何君堯、鍾雅倫。。。
大佬呀你地嘅格局、眼界可唔可以大啲。
我假設上天真係比你嘅祈禱感動，決心要出手制裁黑警啦，佢都唔會淨係制裁一個啦。

你制裁嘅打擊面太大，真係實現的可能性就會減低。
但係你制裁嘅打擊面太細，只會浪費簽名嘅人嘅時間，同埋顯得你無知。
如果你唔知應該點set聯署目標，不如問下外國政客啦，我肯定所羅門會教你。

我唔係話所有聯署都無用，但真係唔好太濫，同埋唔好太沉迷而忽略其他戰線。
唔係人人搞聯署，同埋唔好為每件事都開一個。

我剩係覺得而家變左spamming 人地個聯署制度好撚煩

廢話連篇
沒錯有些人金口一開勝過千萬聯署
但這並不構成不簽聯署的原因
我小薯仔什麼能力都沒有
就是有時間可以浪費
我就是可以花一日一邊玩推特一邊玩連登
一邊光顧黃店一邊簽聯署
因為簽一個名比打一篇回覆還要快啊！
如果你是手足
我們應該正視、認真去改善聯署戰線
而不是聲稱聯署無用
叫人不要簽聯署
叫人固步自封於 "美國、英國、加拿大、澳洲"

如果你是不是手足，怎樣也好啦

你嘅時間好寶貴。
就算你坐喺電腦面前都有好多比「投票」「聯署」更有價值嘅嘢可以做。

除咗聯署之外，另一個浪費自己人時間就係「傳媒投票」「Facebook鬥比嬲嬲」。之前我都開過post鬧過。

網絡戰唔好淨係停留喺「鬥多like」級數

真係岩
我都未見過有聯署係簽完成功有野做
真係無咩動力簽
係零成本，但都零效益

唔係零成本
啲人推足全日已經要用好多時間。

如果推post啲人用啲時間去聯繫外國人, 起碼聯絡到幾十人。
又或者佢地去搞連儂牆，都可以整到幾幅連儂牆。
甚至佢地返工去賺錢，將份糧捐一半比人印文宣都得。